【散文】【愛情】甚麼時候起，我們變成這樣?

終於扚起心肝放上連登，大家多多指教
————————————————————————————————————

感情去到尾聲時，我們往往會想：甚麼時候起，我們變成這樣？

對啊，怎麼不知不覺間，我們就走到這一步了。

怎麼不知不覺間，一切都回不去了。

甚麼時候起，我們變成這樣？

甚麼時候，我和你說一句話，我要想那麼多？計算那麼多？從前我想說甚麼就說甚麼，即使是一句「哈哈」，因為我知道，你總會接下去的，現在我卻怕說完這句話後，我們的話題也就完了，所以我每一句話都千挑萬選，字數不敢太少又不敢太多，而「哈哈」後面，也一定加那麼幾個字，因為我怕給你一個已讀的機會。

從前我不怕我們沒有話題，一切對話都自然流暢，現在我卻會絞盡腦汁的想，到底有甚麼話題你會感興趣？甚麼樣的句式你會回覆？

從前我們都會秒回，怎麼現在看到你的信息時，我卻不敢立即回覆，要等上一段時間後才回覆？是因為怕看到你在線上嗎？還是害怕看到你見我立即上線時，你立即下線的事實？

甚麼時候起，我們變成這樣？

其實，思考這個問題的人，往往都不是自己問題，當然，如果是自己問題的話，只能說，這一切都是你應得的。因為我們一切都沒有變，其實我們還是可以像以前一樣熱情。沒錯，是「可以」，這個可以只在我這邊，我的態度一直是開放的，反倒是你沒有選擇「可以」，有時我也會反省，這是我的問題嗎？是我不夠主動嗎？是我不夠堅持嗎？不是的......是你的冷淡令我的熱情慢慢退回內心深處。

動情之人都是卑微的，我喜歡你，我怕失去你，所以我只能一直遷就你，我不想被你討厭，你冷漠的時候我會覺得是我的責任，是我不夠風趣嗎？是我太輕挑了嗎？是我忽視她感受了嗎？我哪句話說得不好了嗎？

所以我一直退一直退，退到懸崖邊上，我還在擔心我是不是退得不夠。甚至乎，我會為你的種種行為想各種各樣的解釋「你很忙」，「你很攰」，「你需要空間」。那以前呢？以前也這麼忙嗎？以前不會攰嗎？以前需要過空間嗎？甚麼時候起，對方會這樣了？還是一切只是借口？

甚麼時候起，我們變成這樣？

我很喜歡顧城的一首詩：

「你，
一會看我，
一會看雲。
我覺得，
你看我時很遠，
你看雲時很近。」

距離是感情中一門學問，所以我們都很怕異地戀。不能見面，所有問題都會被放大，連吵架的權利也被時差、信號所干擾，信任也隨著距離而變得脆弱，懷疑亦一發不可收拾。

但真正的距離，是心與心之間的距離，你明明就在我面前，但我卻感到你非常遙遠，而這種遙遠，是透過我們從前靠近過而對比出來的，甚麼時候起，我們的關係中，會出現「從前」和「現在」了？

這不是一刻就改變的事，這是隨時間流逝的溫水煮蛙。慢慢地，我變得小心翼翼，我咬文嚼字，我不敢向你表達自己的負面，可以說，我是你永遠的太陽，但我再不告訴你心事了。慢慢地，我不敢對你輕挑，我對你愈來愈禮貌，可以說，我是一個坤士，但我再逗不到你笑了。

慢慢地，我們愈來愈遠......愈來愈遠......當我發現時，已回不去了。

甚麼時候起，我們變成這樣?

但，我連這一句也不敢問了。

2020/1/3(日)
23:18PM
————————————————————————————————————
IG寫左幾年文，決定放上來比各位巴打絲打睇，希望同大家分享下自己嘅感受同想法，希望有人同我有共鳴，多啲互動

除左愛情之外，仲有好多題材，生活、成長、哲學、政治等等，希望大家支持本地創作